罵人「你媽大陸妹」算侮辱？ 台灣法官這樣認定

台北市一名張姓女子與左姓女子有官司糾紛，去年兩人到法院調解失敗後，左女指控張女離開時罵了她：「你媽是大陸妹」、「你是大陸妹所生的」，左女認為張女侮辱到她已過世的母親，因此以亡母名義對張女提告求償20萬，左女並以一則關於「粉紅收屍隊」的報導欲證明「大陸妹」一詞有貶抑之意。但台北地院審理認為，「大陸妹」是稱呼中國籍女性，難以認定有貶損之意，至於粉紅收屍隊報導，並非泛指所有大陸女子都有類似行為，判決張女無須賠償。

左女提告指稱，她與張女打官司，2017年9月到台北地院調解，調解失敗兩人離開後，張女在路上辱罵她「你媽是大陸妹」、「你是大陸妹所生的」等語，而現在社會對「大陸妹」一詞含有貶低之意，她母親已過世仍遭張女侮辱，造成她精神痛苦，所以張女應該賠償她的亡母在天之靈20萬元。

張女則辯稱，當天因為左女先說她是大陸妹，她才回嗆說：「你媽也是大陸妹。」主張自己無須賠償。

審理時，左女告訴法官，家族於1949年從大陸來台，母親確是大陸地區人士，但法官認為，「大陸妹」一詞在台灣近年來廣泛用來稱呼中國籍女性，不能說這樣就有貶損之意。

至於左女以「粉紅收屍隊」報導，主張「大陸妹」帶有貶損之意而被社會不齒，法官認為該報導主角雖是從大陸遠嫁來台的女子，但並非泛指所有大陸地區女子，報導中更沒出現「大陸妹」3個字，因此難以認定「大陸妹」一詞侮辱了左女亡母名譽或社會地位，判決張女免賠。可上訴。

此外，左女為了「你媽是大陸妹」一事，除了替亡母提告求償外，也另案控張女為自己求償10萬元，日前也同樣遭台北地院判決敗訴，判張女免賠。(丁牧群／台北報導)

判有罪又會令大陸人玻璃心碎

屌你老母大陸妹

如果發生係香港，法官同特首一定唔係咁講。

法官判辭：依家唔可以叫大陸，要叫內地。
咁我被稱為中國香港人，都係對我既好大侮辱。

你媽是支那妹呢？

要證明個語氣冇歧視意味

點解大家都有個錯覺 覺得支那唔鍾意'大陸'
其實佢地都係自稱大陸人，反感人地叫內地/內地人
因為你叫佢內地，即係你係外地，唔認係支那人

支那人不嬲思覺失調,自己周圍同人講叫中國大陸
但比人叫佢大陸仔就玻璃心

叫支那蟲呢

日本妹
大陸妹

支那人本身個民族臭
用咩事都係侮辱㗎啦
全世界係咪得支那先會單純正常稱呼都係侮辱？